第一阶段，学习好Java基础方面的知识，现在看的书籍有《Think In Java》，已经看得差不多了，其实这本书已经看了俩个多星期了。本来是想要看一个月了，但是由于找工作比较急，所以就挑重点的看了，等后面的工作熟悉之后，再去啃读那本书了。后面计划中看的书是《Java技术核心》这本俩书可能要俩个星期，因为这俩本书比较基础，所以学习起来比较快，再说是之前《Think in Java》的扩展。这中间在5月1日之前，还有6天时间要学习好HTML和css方面的技术。在5月1日到5月7日之间，要学习oracle的server技术，从而为Javaweb打好基础，学习此技术要买《oracle数据从入门到精通》这本书，从而懂得数据库系统知识。5月7日到5月14日就可以开始学习jdbc技术，jdbc技术是链接数据库和Java应用程序的关键链接技术，可以使程序的运行效率得到显著提高，学习此技术的书籍是《headfirst for jsp/servlet》，这本书可能要花比较长的时间，鉴于这个时候要找工作。所以，在5月15日之后，就开始Javaweb的学习路程，学习此时用的书是《Java web从入门到精通》，学习时间为1个月，毕竟是自学，所以可能比外面的培训机构慢一点，但是这样培训的是自己的学习能力，还有自己的学习心态，而且可以通过这一次的技术学习可以证明自己的技术能力，可以使自己的心态更加淡定，可以沉的下心来静静去看书，然后可以锻炼自己的通过从无到有的学习能力，以及获取知识的学习方法，最后通过这次的技术长时间的积累，学习到业内最专业的技术，做都高精尖。